【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區

之前啲big4 post好多都講講下未爆1001就沉左
適逢佛誕大家放假 開個post睇睇有冇人講野先

BIG 4 Audit辛苦就人所共知，喺度特別歡迎非big4 非audit既人分享下翻工既情況

或者你係準備畢業 / 搵緊intern，都可以入黎了解下有冇人做緊你想報既team，傾下計

非audit

Chur 左半年

朝9晚12

lm

sec tier揮手

Big 4 Tax普遍幾點放工?

非audit 老屎忽留名

放咩假?
1231，331，630，10月hardclose不停loop

Corp tax 唔撞 deadline 可以1900前0，

international tax 1830

非 audit 都咁既時間？

就嚟又有intern用啦

有無人有accounting officer II offer/ waiting list 或審查主任interview ??

big4 跳出黎做乜好?

跳樓最好

有冇巴打知big4 IT/Cyber Security 難唔難入？

政府撚揮手

equity research

hi IRD / 審計?

庫記

講就易

big4 audit狗

勁
今年筆試應該又收皮

樓主不如開個tg gp 傾？

有冇人做過HLB intern？想問下大約要做乜嘢

除定褲準備百屌成材

請賜教

如果我是你
搵過分好過

但如果你想練EQ 的話
無任歡迎

介唔介意講下條路點行

可唔可以詳細講一講有咩伏

逼科撚轉庫記

聽講今年出過萬蚊請intern?

同事

溫緊fe

要有最少一個人俾個 tg 我add 先開倒group

就咁報？ 有冇interview流程/貼士

連big4本身都係伏 second tier就更加啦
intern唔係big4真係廢事做
又wok又冇乜value

咁其他政府intern同second tier intern比
邊樣有用d
如果major in acct

非big4 人， 但想收下風受唔受先

Hea就一定政府
個陣做ird intern 好舒服
而家做緊local firm想搏返入政府

唔就咁報可以點報
做好d個written,好多人冇得in就係衰written
個interview本身就仲hea過逼科interview

考左cpa 會自己做老細 之前有冇咩建議？ eg 係咪就算係local firm做都冇問題？ 只為experience的話

庫記平時有咩做？

Ta定ao?

政府工好似冇 return offer ?

year 3 報過 1年合約 intern 冇收到我

廢U撚留名
準備今年出黎做狗

nonfs出嚟做乜好
利申想做ibd / ma

ird intern 5:30已經執好嘢等走人

翻工早 lunch 短

9600/month, 又hea
big4都係8xxx/month
好似係

巴打做左幾年逼科轉?
轉庫務會計師?

Ao

慳d la

8100 ／7000睇邊間

庫務今年未開始報
Big4諗緊轉行轉咩可以儲cpa 經驗

自己開完 post 話會計 post 未到 1001 就沉
但又留 tg 傾
OT O 到傻撚咗？

ABCD $8600

咁快頂唔順 ??

LISTED CO, ACCT 打雜

轉左出黎做commercial

幾錢?

大家覺得fg 做tax/audit 條路好d
兩個都有big4 offer

但你不如諗下你點過interview？ 可能電腦scan都過唔到...

咁有人中意用tg講野唔喺度講，咪比多個渠道人
我自己都會繼續喺度覆

你想收工定跳槽？

審計搵丁 hi

遲下 k 記有 apt test 做 apt test 做得差，個人一急就會好亂

其實nonfs有咩出路?
好似垃圾位咁

Non-FS Audit?

練習多幾次先，KP 應該仲用緊Cut-E?

summer intern
你敢用我唔敢用啦
人家爸爸是某某高層。
遇著態度好ge, 佢地真係醒目仔
遇著個二世祖。port 返你轉頭

唔講做左幾耐啦好易起底
AO

上網搵到嘅通常都係 shl 嘅

悶唔悶？

上年9月Grad 做緊Non fs audit
本身想快啲轉Fs
但越收得多風就發現做Fs除時仲chur過non fs
加上我下年有隻偏hea嘅job會起馬做成兩個月
都係做埋第二年先算

audit真係好似抽獎咁 抽中hea野可以好舒服

條路係點？考完牌即做？advisory or audit 易轉equity research ?

兩者都不是，係Tax 轉出去。

抽中衰野嘅機會遠高於抽中好野
可能做得善事多，依兩個月行大運咁
總Ot時數加埋唔超過20個鐘(已經計埋星期六日stocktake )
但Total篤左60個鐘ot都有

KP肯肯定係cut-e
logical test做多幾次就熟 做耐左仲覺得好好玩

係

我五月尾in~ how about you?

識好多人以為做tax好hea最後wok到頂唔順走

hi 政府撚

庫記
聽講AO每年intake都少 所以都幾難考
AO多唔多伏位

AO同事

ird 撚揮手

ird同事

X2 知唔知會大槪問咩

有冇人喺審計署做？前景如何？

水記non-FS audit 4年幾, 之後轉MNC regional financial reporting 差唔多7年

Ching人工如何

想問埋跳過去人工可以嗌到幾多？
Big4走個時個人工再加少少？
Thanks

出到來比offer咩title比你架？ 同埋做左咁多年有無加人工升職？

做緊咩？ 工作環境同ot點？

政府工跟point架喎
entry point會多過senior year 1價咁囉

老屎忽留名
Big4跳commercial 10年

出黎做果時係 Accountant
依家係manager

依家人工應該同big4 manager 一樣
但早佢地好多放工

有無ching 係big4 winter batch 入audit？
通常幾時開？
今年fresh grad 仲未有好嘅offer，想死

有冇2018intake big4 巴絲 簽約前去其他公司做住先？

前audit狗lm
脫離big4真係重獲新生

做咩unit唔講啦
環境就實早放過big 4 audit既，我自己就平均六點半前走，不過人人手頭上都好多file，同大部份位都要見街客同聽街客電話，如果唔鍾意對人既未必岩做

垃圾2tier揮手
負能量爆燈 想轉commercial但未搵到

unit 4 既話有機會見

我都覺得OT情況唔嚴重 無論點7點都一定要走
但正正因為工時相對短 就產生左另類壓力 要喺好短時間清好多隻file

同巴打一樣 係不斷邊聽街客電話邊清file
個人經常好大壓力

依家d客仲要愈來愈惡

呢樣真

D人一講到錢就唔講道理架啦

ird巴打可唔可以講下interview嘅嘢

有冇bdo人 知佢既co sec dept點

做緊D唔關account事既office工算唔算？

有冇咁等錢洗

唔一定為左錢既
本身做開intern,公司又想留我 咪做下

利申 一早grad左，唔通hea成9個月等開工咩

溫緊early bird

我overseas 想報early bird都冇 下個月搬翻香港 仲要等上conversion

Ching 入邊間？

水

Same

Same..等上conversion...

都係淨係讀law ?

3年前acct degree grad
之後冇做account related既工
如果想入返big 4
係唔係都係照報返graduate program入？
多唔多依類case入返big 4?

知唔知ms出左offer未？
月頭sec in
仲未有消息

間野係咪expand緊?

淡定加溫熟IRO實冇死

唔止

以前讀書覺得 IRO 好悶 翻工先覺得啲 tax cases IRO 有啲趣味

背書咁背就真係悶，當你做野要用自己再去研究下又好似易入腦左

咁耐仲報得grad pro咩

公司開3萬留你，仲去水

讀書覺得DIPN 21 好多野記
翻工就自動入腦

Ohh以為有得跟跳走之前個人工決定entry point
咁既話senior grade走好似無咁著數

so?

BIG AUDIT狗

有無人知d記上年幾月幾開工

有呢支歌仔唱就爽 可惜冇

你預都係10月或 9月

做緊local firm都已經想轉政苦工
你地逼科人到底點捱

政府不嬲都係襯早入
升職又要排年資

要點先入到financial or risk advisory？

宜家做緊non big4 audit, exp大約得年半

big 4 唔睇 audit 其實都有唔少正常工時既 team

29歲轉行做accountant 會唔會太遲？

做左一年2nd tier,想轉入big 4都係要等下年年尾返工fg果batch?
咁就好似discount左兩年咁

mid join staff 1 如果有opening

如果你報 corp tax 黎緊有815 要人機會高啲
Audit 就幫你唔倒

唔好入黎啦

點解咁多人想轉做account

Kyc ?

差唔多31，做緊份title叫Accountant既in-house account閪工，得23k左右

做左2年 2nd tier 如果黎緊q埋 係咪唔洗比big4 discount

我理解係 big 4等人用時就可能會唔 discount

big4?

做緊間細d既2 tier 就1年
想轉big4 a1會唔會有著數

望長遠既話有

老老實實，有啲遲。。。

咩post 先

有冇人覺得入錯行？ 唉

audit出黎後做management accounting差不多10年, 都幾累, 永不止息咁整不同類型既reports, 不停變, 不停收到錯既information要去改, deadline好趕咁 @ @

有冇人做bank

試下internal transfer

等eh 入去做a year 2 / sen 喇

Eh?

問你係bank做咩呀

有興趣了解多啲 Management accounting 係做咩

大學認識既 mgt accounting 局限喺 costing, capital budgeting 之類

Bank 入面咩 team 同咩性質既工作？

我暫時做得幾舒服

monthly p&L projection, monthly actual p&l, interim and FY budgeting, 4 times BOD meeting stuff, sensitivity analysis, trend analysis, sales analysis, expenses analysis, correlation coefficient......you can refer to the job requirements of those financial analyst/senior financial analyst job vacancies

謝指教 雖然暫時唔諗住轉 但睇完發現大學既management accounting 好脱節

你要好熟data workflows, internal controls procedures, costing, 又要直接同CFO做野, 轉數要快, excel要超勁, 最好識VBA, 不停有ad hoc野做, 如果唔係唔使收工, 一份report可以整4個versions (for Board, Operation, CFO, accounting dept), 學到勁多野, 但頭個幾年會好辛苦; 要不停問其他dept拎資料, 但有好多錯野要自己filter, 同時做actual, next month projection and budgeting, 好易亂同錯, 辛苦幾年你會比其他人知得多同闊, 比internal做consol既同事(CPA)辛苦好多, 因為無slack season, 同埋你會知好多senior management做決策既原因/(or無理), management accounting算係唔係big 4出身的CPA另一條出路

做緊邊飯？

啱啱收工
好撚攰呀

想問bdo summer intern面完試之後通常幾耐先有offer?

新加入, 本身做物流, 早2年公司調左做會計

Management accounting 係咪都係咁

做咗十年咩title?
介唔介意講下人工幾多？

有冇巴絲係valuation / financial modelling ？

我同你個歷程好似 另外我都做過好幾個system implementation project, 搞下BI, SAP個d野, 雖然勁忙, 不過個滿足感好

ching你又做management accounting?

commerical- accountant揮手區

無做過audit 係咪無發展空間
無咩前途

靠做management accounting 同business analysis上位

未必, 做management accounting都係一條出路
不過要skills同轉數快

小弟做緊big4 internal audit 有掂吓SI project，唔熟MA喱範。
想請教吓你career path係點架？
eg, 幾年做乜，幾年做乜

半掂緊 我做左5年幾commerical
識vba果啲
direct report to director
但係....做acc個感覺好差

08海嘯freah grad, 起薪點底跳得慢, 無得作準, 而且中小型main board or gen board都有好大分別, 好難講, 大型main board就算喇, 好難上位

但依家通常d人3年audit, 3年senior financial analyst, 3-5年Assiatant Manager,之後 Manager咁, 但如果中途轉過工又會長多幾年..
因為每年一定有幾次BOD meetings, 每個月又有monthly reports, 基本上只要公司仍然上市, 都唔太驚俾人炒, 因為工作量多且難, 而每間公司management account reporting都有佢獨特之處, 講真要handover都at least 半年/1年 @@點講得哂
如果公司唔係用SAP or Orcale ERP system就唔好做喇, 你連generate data都有問題喇(completeness, accuracy and timeliness) 點做..

job duties上次未講完, 仲有system improvement, report automation (work with IT staff), competitors analysis....

當然搵好工不如搵好上司, 做唔做,走唔走最睇呢樣野

可以交流下, haha

我big4 audit出黎入commercial, 咁岩頭個兩年做既其一個間公司搞sap賺左si經驗, 之後憑financial accounting加si經驗入左而家間公司做project accountant(即係乜9都要做), 其實呢個位幫到我好多, 做左2年到dept.好多野都識同埋知個行業既運作(我公司係華人sizable listed com)
之後公司大執位黎左個新老闆就正式係turning point, 新人事新作風, 佢話我個character同minsd set岩做business analysis同埋MA, 結果叫我執過哂成公司d reporting (board paper, chairman's report etc...), 仲要搞埋BI, SI個埋野, 成個change搞左3年到我就升左上去

我覺得做ma最緊要兩個位
1. 熟識公司個flow同埋d data點gather, 同IT加operations熟係critical
2. 轉數, 因為美其名你係ma professional, 實際上你係照顧緊老闆, ma 唔同fa, 你基本上係一d都唔洗professional同無視standard, 你要做既野係睇下老闆想睇乜數而係你對公司/industry既認知去做d 分析俾佢

我都認同轉過工會化多好多時間, 同埋做呢行升上去都好難
同老闆關係好緊要

Agree, 感覺似CFO秘書咁, 要照顧佢地既需要, 因為CFO都要report to CEO/chairman; 有時whatsapp問你野, 最好短時間答, 因為佢可能開緊會, 要d資料, or開完會要整新野; CFO會成日問我, "你點睇呀?", 有咩report可以做? 吹完水要gather data, 經常性搵competitors做comparison, MA and FA data都要儲低, 下下叫你做三間公司三年/5年comparison你都死喇

雖然唔使太理accounting standards, 但有時都有好大影響, 如2020/21 就要開始lease accounting, 2019/20 MA就要做定lease accounting 既入數方法入做, budget比actual早4個月做, projection比actual早一個月做, 你要好清楚知道點入數先整到@@
做零售or F&B既list co.黎緊會好大獲

本身做左兩三年大既local firm 之後轉左去做listed com acct
都覺得無咩前途 整係入數出數咁 最近話比下budget and report 做下
都唔知繼續做落去好唔好
人工又唔高 整係出bonus 先拉均出面market salary

好記得有一次CEO話要做10年admin exp.分析, 大佬個幾年幾個system都update左, coding又改q哂, 要做返哂咁多年mapping做左成個星期都搞掂

咁你都岩, lease單野真係搵黎搞, 多舖個d公司真係多謝佢

其實做到大既listed com都要睇工種, 如果audit出身走去做AR/AP/treasury好似浪費左d
個經驗比較值錢而上游機會大既應該係做MA/FA個d
如果年資仲未係好多salary唔會係我主要考慮因素留唔留, 有無野學同上游機會先係重點
俾你big4好/tier2好 初跳入commercial做senior accountant而家多數25000-28000呢個range, 個幾錢蚊係成個career cycle意義不大, 5年後就可以好大分別

Audit 我本身都係做左兩三年
依家去做treasury
人工仲係junior level

搵Accountant/Senior Accountant做consoli or 搵 Financial Analyst做 ma喇，無牌既人先會在commercial起步做ar,ap,treasury....點解仲做junior grade既工種

Treasury同apar好唔同喎

咁我係無牌

上房屋署睇居屋資料見到份唔錯嘅工 (雖然合約)
有冇巴打試過報
利申: 已報

Contract Assistant Finance Manager II
[Salary: HK$30,790 to HK$63,950 plus 10% Year-end Incentive Payment]
Main Responsibilities
To perform professional duties such as financial accounting, cost and management accounting,
development/implementation/use of financial system (including Enterprise Resource Planning system),
investigatory accounting and loan/ fund management. Successful candidates will be subject to posting to
different finance fields when required.
Entry Requirements
(i) (a) A Hong Kong Bachelor Degree in Accountancy, or equivalent; or
(b) A member of the Hong Kong Institute of Certified Public Accountants (HKICPA), or equivalent
professional bodies;
(ii) Level 2 (“Grade E” before 2007) or above in Chinese Language and English Language (“Syllabus B”
before 2007) in the Hong Kong Diploma of Secondary Education Examination (HKDSEE) or Hong
Kong Certificate of Education Examination (HKCEE), or equivalent;
(iii) with at least 2 years’ relevant working experience;
(iv) proficient in Microsoft Excel, Words and PowerPoint; and
(v) self-motivated and have strong analytical ability and good interpersonal skills.
Note 1: Applicants possessing both the academic and professional qualifications as stipulated in (i)(a) & (b)
would be advantageous.
Note 2: Written skills of candidates will be assessed during the interview.

房署嗰份好似當你萬能

btw 好多公司唔用 management accounting 呢個 term
叫 FP&A or Controlling

想知FP&A 全名係咩？
Financial planning & ?

Analysis
F
認真問Fp&a做十年有冇6皮？

如果做大公司/MNC 做到 Manager or SM 會有
Director grade 可以 100k up

做邊類valuation?
點入行

同問，有啲興趣

網上好似冇乜香港呢行嘅資料
外國嘅又唔知香港識唔識用

2tier S1想跳commercial
係咪仲有排捱

做deals

我都係今年先入， 18 fg

2nd tier 隨時辛苦過big4, d job 爛到big4都唔接

利申：2nd tier , big4 都做過，已跳船

train EQ 好地方

做緊咩

同問 出路 and big4 promotion?

Big 4 risk assurance advisory 路過

想知local點轉入去做狗

Q左cpaa 做左2年半

上年grad就快做夠一年2nd tier, 報黎緊big4 fresh grad係咪有排先開得工,會唔會變相蝕咗兩年咁?
有同事就叫我係到考埋個試升senior先跳, 有無巴打指點

假設你報 P fresh grad 佢話2019年10月先 on board
你咪同時報另外3間 experience hire 搏快啲入倒

Local做左兩年幾轉左做internal audit
想轉考政府

IA 唔好做？政府又要由頭跳過

政府account都算好pay to大把人爭住去

IA多仇口，無野寫又煩

其實而家邊有big 4仲會揀job丫，個個都賤賣傾銷

有時wok 唔wok既野好睇命水，邊估到咁多丫

Thank bro,但一年exp 係咪應該都難入experience hire

Gpa得2.7幾係咪唔洗諗big4
正路搏2nd-tier再上去？

staff 1 or staff 2 mid join

照搏

2.7x now advisory
但建議你最多擺2間advisory好啦，分擔分險

介唔介意講下有咩background
cgpa都係咁上下，想搏下

non3大, double degree, several intern (startup, charity, small consulting, factory etc), no exchange but some overseas competitions n program

勵志故事

我咁樣入到audit都已經好滿足

Audit 撚留名

碌極呢個post都係巴打就知行情有幾嚴峻了

三大non acct，2.5幾
當年報Big 4，三間報左audit
兩間有得In
一間有Offer
冇Offer個間In個陣問我做咩讀到成績咁差

advisory都有好多種

正常呀
睇你點答，答得好咪得
in得你成績都唔重要啦

所以...?

我都見到 contract完唔知會唔會變perm呢

可以分散咁報

依家係三大acct yr1，黎緊會去一間港島細cpa firm做intern，想問下yr2要點樣做先可以下年暑假去big4做intern

練下interview, apt test, cv writing
keep gpa>3 not >3.5 (could be too high for big4)

高過3.5會唔收？
有冇邊度出嘅apt test推薦？

感覺上Apt test做得好唔好比gpa重要
識人同我同U, gpa高我一截竟然in都冇得in
而我係公司都見過啲同事大學成績背景比我更差(third hon/非八大grad)

入政府要出邊拎幾多年/咩類型?

gpa高又點，睇overall package㗎嘛
同埋gpa重唔重要同apt test係分開, hr/system screening會係gpa, apt test係分開1 round發生

未至於唔收 but 驚你勁, 有其他offer會drop.好睇hr
but你如果aim for 勁工, gpa>3.5 is important

但係yr2可以有啲咩勁工
可唔可以講下

tg?
講左好多啦

埋大acct gpa幾多先穩入 ，同埋有無其他野可以做令到有offer機會上升，Thank

岩岩先入返tg gp

大把FG

Audit狗表示大把同事三大＋first hon

咁好啦

冇穩入喱樣but >3 of coz
揾工睇好多嘢

上左岸既你地可唔可以分享下點做apt test /分享下source
小弟今年搵intern 都係衰係apt test
想下年搵intern 可以成功
由奇係cut e 好難做

非八大grad 諗住之後執業, 條路點行好? second-tier ? 定細local firm is okay ?

各位大大
我上星期in左間local CPA firm 做audit Junior 11k
聽日要覆
你覺得要offer好定reject左佢？？
定係做一間普通list co 既acc Clerk?

有冇巴絲take左cpaa EG

如果行audit條路就accept左之後再搵機會跳去big 4 / 2nd-tier

點解仲有人想做audit

騎牛搵馬囉，呢行係咁嫁啦

local幾垃圾都好總好過無工返

Big4 tax 表示會考

加油

有冇做緊baker tilly嘅巴打知道派咗interview未

有冇巴打知FS入面點分team？有咩出路？

上網好少人講

有冇諗過早知fg嗰陣做其他工?

做得愈耐愈會咁諗 尤其是中咗wok job or 考試卡關

利伸 今年開始兩樣都中

呢樣真，我大學炒intro account照攞direct return offer 嗰陣報intern都完全無提過自己個grade

係出面對客既accounting, 你個樣係mk妹已經易贏好多
你個樣on9人地乜都話你錯

唔該巴打

有無巴打坐緊mazars? 遲d十月開始做, 見呢排改左名, 想知宜家工作環境點?

做緊big4成年都係peak又唔俾放annual好想走，但爭幾個月先做夠一年，諗緊轉in house定試下入其他big4好啲？大家認為big4有冇可能會有分別。。好似間間都一樣伏

想做in house 咩先？ 要定左先答到

啱啱翻左1個月big 4 intern
日日放3點
Ot仲要冇得claim足

intern都咁wok?
intern唔係影下印 遞下水既咩

好多asso 1去左考試
根本都唔夠人

比你體驗下未來做狗既生活

其實係真
唔受得就唔好入

做 big 4 technical 唔好你都係得兩年貨仔

當然 女另計

Feel 到呢個post 好多行內人

利申： 以為脫左苦海 但去左另一個

諗住做commercial firm 啲accountant, 好似冇咁辛苦又有得當經驗
另外本身諗住之後做internal audit, 但聽聞通常只請有big4 三年經驗嘅人？我如果得一年好似冇咩機會

都可能有 但諗清楚想條路點行 IA 同 GL accountant 好唔同

好難想像peak嘅生活

本來聽人講都唔係好信

你做過intern，下份揾份好d應該唔難啦

Local
不了

P記？

兩樣都唔好
已離開Local 完全冇野學
似打雜

已壞手勢 每次做個陣都覺得自己點解要咁
利申:Local 轉左Bank

真心想問：三大非ACCT/商科背景，畢咗業兩年，做緊Credit Insurance，行業前景欠佳所以想砍掉重練。想請教大家我呢個情況仲有無可能入Big 4（無論經Grad Programme或者Experienced Hire）？我有無咩野可以盡快自修／報讀／準備到？Big 4有無邊間對我呢類超齡applicant嘅態度比較開放？
希望各位可以幫幫忙

如有CPA+CFA
有咩出路？

政府好難入

International tax 係做咩
CRE?

*CRS

相比之下係IA前景好啲但辛苦啲？我都唔係好清楚 冇識人做IA

你想考政府咩post

Treasury

TA 定AO?

其實都無辛苦 但IA 預好多business trip! 同IA 都好睇公司 有得個樣 有financial 同operational Accountant 就會悶d

見到 p記 global mobility 做 individual tax 諗緊好唔好報，好似行頭好窄咁

個人税行頭窄, 做税要企業税、 轉移訂價, 個人税變hr

No

有無人知 如果一間公司買左間private co 10%既equity interest, 之後classify左做AFS investment
咁係reporting date洗唔洗搵人做valuation report出個fair value?

p com 可以 afs at cost, 難秤fv

有無返local audit 分享下人工幾多
由fg開始做幾年會點升?
工作時間會唔會好長

好似入行都13k? Local 太多間有好有唔好有長有短
同埋你會做啲2nd tier / big 4唔會做既job，例如小生意比份bank statement 你你要砌翻全年financial statements

intern試過audit試過tax
發現兩個都唔係太好做

政府二級破產主任請人喎，有冇人知好唔好做

D 2nd tier 入行都差唔多錢，不過做到隻狗
如果係咁我不如入local好過
以我所知，兩邊既薪金升幅都差唔多?

咪玩啦 local人工升幅邊有可能同2nd tier比
好幾間2nd tier人工都係低過big4小小

升幅差唔多? 你認真定搞笑呀? 2nd tier每年升一個grade加人工, rsm既加幅直頭係big4價黎, 其他2nd tier係加得少過big4, 但加得絕對多過local同快過local好多喎 local做5年唔過20k既大有人在, 但2nd tier第三年都已經過啦
不過論工作量既, 係local輕鬆好多既

真心唔知，長知識了

2019 grad 唔鍾意上大陸
想問big4 audit係咪基本上一定要上去出job?
如果做tax係咪相對少機會需要上?
Thanks

認真答你
big4 audit都唔一定要上, 睇條team啲job
例如fs team係好少要出大陸, 識人做咗10年以上做到fs audit sm都未曾踏足過大陸
不過non fs都唔一定要上, 我嗰條team (non fs)就極少見同team要上大陸, 但其他non fs team就一半半, 所以睇你命水喇

tax係咪少機會上? 係, tax基本上係job都差不多唔洗出, 日日都屈喺自己office密密做

不過如果你純粹係因為唔鍾意返大陸先想揀tax的話, 勸你諗清楚啲先, 睇清楚audit同tax 喺career path, exit opportunities, 工作性質, team culture方面有咩唔同, 邊一條service line比較切合你期望, 考慮埋自己興趣能力先好揀

利申: a grade冗員, 見識唔多, 有錯請指正

btw risk 都係一樣

冇用support入數 / 冇GL
利申:已quit locXX

local 教你是但有數有字係working 就算，好多野飛機
audit testing 其實係真係test 到啲野先做，有時唔係個個情況都同一種做法，
local 教你呢個account 用呢種方法就得
但啲慣性做法有時係general case 用，只係建議方法
local 啲人就係同你講咁做就得，但實際可能test 唔到野，但working 有就過骨
所以有啲人真係做咗幾十年audit 都唔識點做audit
當然big 4都唔少咁嘅人，人講點做就跟，跟上年就無死嘅做法

career path: big4/in house
平時咪interview吓人攞文件揾findings寫report
同audit有d似

好似有d 神秘

咁你想知乜
冇嘢神秘

2nd tier 撚留名

去到commercial 係唔係做risk management 個d 仲有冇其他

IA撚 lm

做緊IA 但唔鐘意travel
係咪快d轉返做會計好d

主要係IA IC CG之類囉有d同IT有關。
因爲IA唔會掂operation，但係RM可以幾闊吓
你expect有乜其他？

btw冇做過inhouse

R記，第二年已經可以過20k加埋bonus嘅話，仲未計出trip果啲

其實R記wok唔wok?
做緊B記應該年底走

睇下跟咩job同人

我而家就係跟中wok人先想轉
年頭wok到而家

LM

有冇巴打上星期五final in 完SW 之後收到offer?

巴打你係幾時group in架？

7月頭 你呢？

6月中呀 唉 我個gp d人講好少 我係咁講 可能因為講冇pi

有冇打去hr問下？

其實做完audit 跳返出去
除咗做commercial 同sponsor 仲有咩其他出路?
我聽多數都係跳返出去都係做呢兩樣多

問問各位巴打
遲啲入一間2nd tier 做risk advisory(應該即係internal audit)
條路點plan好，係咪一定係搏入返big4再跳in house

係big4
inhouse就唔一定

咩grade咩位

幫推

想問問有無巴打知big 4 audit跳去做Management accounting/ financial analyst會唔會比人discount
想知做夠3年big4係咪一個好時機跳去management accounting

有冇人知kpmg 點分team? only fi and non-fi?

有冇bank跳big4 ra?

點解咁跳嘅？
wt bank wt position?
ra=risk advisory or risk assurance?

點睇elite partners?

Deloitte consulting好唔好做？讀acct唔去做翻tav, assurance係咪好on9
讀acct去ibank做好唔好？
見啲人話morganstanley做死人
有冇人做緊？

入到ib先講野啦...

我兩年big 4睇緊都會試下

覺得師兄你再唔試就遲佐
entry post 俾唔到四五萬你
S3 /manager 既skillset都開始專到transfer 唔到去MA到
個人諗法only

Acct fg
In左7間big4+second tier都冇offer

一齊加油
係second tier做緊想轉去迫科

Same
一齊加油

Same

好似好難由2nd t 轉上big4

睇邊間

valuation?
我都見到
巴知唔唔請咩grade

命中率咁低。。。
再試big4 la

有無人考過cfsa?

[url]做出名既JOB有咩用, 仲要wok死[/url]

大東北算唔算

我上個月啱啱grad
想問家下先搵big4或者second-tier嘅工會幾時先有得番工？
我睇過啲graduate program 好似要下年年尾先有得番工

中匯安達算吾算second tier
有offer 12k

想問ch幾時知有冇offer

靚仔/靚女/RP , other wfc

唔該曬

12k咁低手

有無做左3年以上既big4 senior 想走

想請個識technical, 醒目既人 做listco

人工offer 35k-40k , interview 睇表現出offer

有興趣再講

e間算啦...因住做壞手勢

有冇人知e return offer有冇得delay一年

audit?

做listco FC / FM

E間係講緊中匯定ch?

thanks 巴打 reject佢先

你地有冇後悔讀acct?

會唔會覺得做acct好低賤?

Reported

無後悔讀、但係做 acct 真係賤過地底黎

真心鍾意讀acct
同埋唔讀acct 都無其他科想讀
但係返工返到好似打兩份工少少灰

如果big4 audit無咁wok既non fs vs eo, 大家會點揀

洗唔洗養家？女朋友（如有）做咩行業同埋需唔需要成日見你？打算香港買樓定係移民？

big4去到第3年先到EO起薪
non fs你想走又可以走去邊

就算fs都要eo啦ching

有時真係唔明點解咁多人會覺得成班人一齊做埋啲on9野做到凌晨三四點會係一件開心嘅事
另一樣野就係可能根本唔會有同Grade同你一齊捱
通常比較大嘅Job，先會出現一隻job入面有兩個或以上同一個grade嘅人嘅情況
我自己上年入Firm到依家，同自己同Grade一齊做野嘅時間應該唔超過一個禮拜

我自己真係忙真係多野做個時，通常都係是鳩但買啲野食就算
好多人食lunch食個半鐘，食dinner又食多個半鐘，一日用成三粒鐘係食飯上面
倒不如食快啲做快啲早走啲好過
依行嘅風氣好奇怪
高效率嘅人係唔會被欣賞，只有一啲留到好夜做到好夜，好似好勤力嘅人先會被欣賞
係Office觀察到有啲同事，朝早晏晝用大半時間係到玩Facebook呀講吓是非呀，然後就話唉屌好撚wok呀又ot到三四點啦
我心諗你上少陣Facebook講少陣是非可能可以準時收工tim la
但偏偏依啲人先會得到其他人認同 而你做得快手早走，人地就會話你Hea､冇野做
如果本身份人好享受同人威喂圍嘻嘻哈哈，有冇效率幾點收工都唔係太重要嘅話
做Audit應該會返得幾開心
如果唔係嘅話，就算你唔理人目光做完野就走，都好易做到心理唔平衡

唔係讀會計入左行前排QUIT左做左年普遍CLERK
而加想轉行望黎望去又望返會計，大家俾D意見入唔入返去好
接近做到FULL SET但因為都成年無做都係由AP AR做起

Fast track in完partner 冇offer再apply好唔好？
In完幾日冇消息，應該衰咗

巴打in exp hire

做完intern

報第間好過
或者同一間其它team

我又分享下啦 之前fg出黎做左1年水記FS，之後就quit左。雖然唔係太wok,但係都想同大家講：如果你對金融無咩興趣，同埋唔想生活剩係得返工，咁我就勸你地唔好入big4 la。
同埋big4 陪坐文化真係好on9。又有太多西人加hea做撚，再加上audit 其實係無任何實質意義。
唯一好處：做5年有4皮野

做緊第一年x2, 唔會陪坐x2
不過唔陪坐就要有比人話hea嘅心理準備
老老柒柒我份人比較毒，係公司就唔多埋到堆嘅
係就係同事年紀差唔多，但坦白講，啲話題講黎講去咪又係邊隻Job wok唔wok, 邊個manager溝緊邊條女，邊個senior食左邊個intern, edpk有咩新野睇之類嘅無聊是非
再唔係平時Happy friday一路吃喝玩樂一路講吓啲on9野咁
我入左Firm成年，都冇識到算係比較熟嘅朋友
如果鐘意同人圍威喂吃喝玩樂
應該會幾開心嘅
但如果自問係啲放工剩係想返屋企Hea
鐘意上連登9Up多過講同事是非嘅毒撚（即係我咁）
Big 4帶黎嘅朋友關係就未必會好似你想像中咁開心

Manager唔止四皮啦依家

另一種人禍係有啲撚屌好鐘意有排都未到Deadline就chur人做哂啲野
之前有一隻唔難做唔算多野做嘅細 job
明明啲野星期五前做完就Okay
個經理就話要星期二朝早就要Review啲Working 要我地一日內準備好哂啲working
跟住Ot到四點做哂啲野啦
屌佢第二朝又唔撚係review 啲working
結果搞到星期二全日數手指等放工
去到星期三晚先去Review先去q
仲話要星期四朝早前執好啲野
跟住又Ot多一晚
但執完佢又係等到星期五先睇
結果一隻本來唔洗ot嘅job 比佢搞到放三四點，我屌佢老母臭西

CLS

big4如果唔理其他人目光準時走(前提係完成工作下) 會點

巴打轉咗去邊度做

前big4撚
做細果陣試過星期五同senior
講自己d 野做哂 諗住星期六唔洗返
點知佢將另一條友d 野俾埋我做
自此學識左做得快係無好處

有d興趣，可唔可以分享吓？
例如開會點開

我宜家big4 IA緊

巴打宜家又會去邊呀？banking?
水fs算top of audit career la

Pwc Partner in完咗幾日都冇消息，灰灰地
其實有冇咩心得，可以in得好d?

PI之後冇咁快, over 3weeks冇先followup
partner in有時睇運，可以因爲主觀因素out左。

個人覺得要展示思維，同問番3/4條有質素嘅問題。

Thanks 巴打，有人話in完過一兩日就收offer
諗緊係咪fail左，準備定再apply，定等下先
我你視像in，唔夠30mins完嘓，好似有d短

之前我有個senior都係咁
我就同佢講，我六日都有野做，唔會返office架啦，你加油

如果再遇到啲咁嘅情況
我放哂飛機然後同佢講我做哂就算

其實個skillset主要係乜呀？excel, basic accounting之外

你會唔會諗住考CPA/CIMA?

政府

係呀 但就算係top of audit career, 我都無興趣繼續留

haha俾我都跳banking
好奇係靠乜跳？
network? skillset?

點睇k記fs

做big4 audit簡直浪費人生

No ar, 跳左去政府
係呀係指水記fs係top既。同埋我本身對金融真係無咩興趣。不過做得big4要跳起碼都要考完個Qp+3年經驗先，唔係都無咩bargaining power

真係要睇你自己人生既價值觀係為咩。統為錢都算唔錯既

D 女女係唔係咁易食

又唔係嘅
鐘意咁樣圍威喂嘅人邊度都有咩科都有
睇下大學啲Ocamp就知
無論咩科都好，都有啲人鐘意行出黎搵人圍威喂
不過商科/Big 4又真係可能比較多啲依類人，應該話big 4本身都prefer請依類人
其實圍威喂講是非又冇咩問題嘅
人與人之間嘅交流方式，冇話邊種高級啲，邊種低級啲
只係我個人唔係太鐘意咁樣圍威喂咁解

睇你靚唔靚仔，屋企有冇錢，識唔識講野啦
三樣中到是但一樣就有啲機會食到女啦
一樣都唔中就返屋企打飛機算啦
利申：返左屋企打飛機

九月就做夠一年，Non fs

我 fg 做 management accounting / FP&A 到而家 Finance Director... 無做過 audit

有幾top
我自己覺得做fs短期其實好難走
做既範圍太大太多 其實識既野好少

做一隻大bank associates 50%以上既時間浪費佐係admin 同communication

好難搞

有得走會走
有時俾人捉住就唔係想走就走到

分開坐會俾人捉番去
4-5點會留野俾話你夜晚一齊discuss
咁樣走真係俾人唱

希望兩個月後升做SA1會好DD

fs audit又係水記點解唔top
做1/2年跳去finance/bank

當然你都啱嘅，但係比起其他同non fs算好啦

巴打做返account相關既post?

多謝巴打們既意見同分享
驚自己捱唔掂audit, 又自問唔係特別醒唔知三年後轉到咩工
拎多d時間陪屋企人好過
唔該大家

用咗幾多年

想請教其實有audit experience入行management accounting有無工作上/入職職級上既優勢?

有無2nd consulting

有冇人可以分享下IA條路行上去會係點

大客比人搶哂 client base wise P>E>D=K imo

if not big4, inhouse. very minority could go fsrm/compliance

其實做big4 可以點跳去finance

咁big4有咩分別
唔係in-house就pro firm㗎啦

big4有咩分別->唔明
yes, IA 出路少過audit，雖然輕鬆d，飛多d

我指如果無big4 exp就inhouse，咁有big4 exp可以多啲出路咩？

同埋我未做過audit, 點解啲人話external會比Internal睇嘅嘢extensive?
唔係反而internal先最了解公司整體運作咩？

水記fs都唔算top既audit, 咁仲有咩可以比得上 不過你岩既，第一年做大bank係的確晒好多時間係admin on9野。不過都係果句，audit真係浪費人生

咁你話given end goal係inhouse Finance Director，做過big4 audit有咩唔同？eg, exposure, 做嘢手勢
出路分別唔大，但係一定好d，同埋IA headcount少又少請fg，big4入係好d。
extensive呢樣，冇2邊做過答唔到你。

sorry
以為你個big4都係講bug4 IA

有冇9月batch 水記手足

你係咪fg？有邊間offer?

唔係fg
2nd IA

IA 係咪啫係risk advisory？

係 唔好被佢個名呃到

其實好唔好做，我有一個second tier ia offer，唔知做唔做得黎

邊間

實做得嚟
B_ 個director幾正

_T?

之前係tg gp問果個

得一間之嘛
日日OT被佢西面都不失為樂趣

痴線

其實最大問題係我係fg，冇audit 既經驗，但佢比左offer我，我見好多人都係由audit跳去ia，一開始就做ia會唔會搞唔掂

Stalk唔到畀你睇
唔知走咗未
嗰陣真係想入㗎 但條臭西reject我

no problemo
本冗員尚健在

不過聽聞晉升速度比audit低好多
唔知真假，我都係玩咗無耐

想穩健啲咪audit囉，又多靚女，呢邊冇靚女

係but big 4 risk advisory唔只IA

好似advisory有好多瓣
risk就係IA?
啱啱上jobs db見到project risk已經係另一樣嘢嚟

上官網睇
一般 risk= IA+ risk assurance+ cyber security

做local firm audit都已經覺得呢行on9
同埋身邊朋友做big4有返工冇放工
而家邊報政府工邊返住先
好撚想快快手手有interview有offer...

政府咩位？

做big4 係on9. 但係條career path 一定好過大部份工。不過到頭來，你既未來取決於你自己本身的能力。就算做big4，俾你做水記FS，你冇料，絕對唔可以係金融依一行生存好耐。

利申：工作了十年的old seafood，前big4經理。面試過不少想big4 跳出來做commercial 的人。

其實日常做咩
點解會話on9 ?

咁OT文化真係好on9。但我會覺得，係big4既時間唔係白過，對你未來條路係好有用。

有冇巴絲做緊
KP consulting - Financial Management
知唔知做開咩project

有時見啲客乜鳩都唔識
Hea下hea下準時收工都逗緊份唔錯嘅糧
我就會覺得以前學到幾多野識幾多野有幾努力都係其次，最重要係見工個陣人地覺得你識幾多野

非account bba degree入唔入到big4

有無人知big4最快幾時再有recruitment
利伸：兩年audit底

Mid join唔係全年都有架咩？

應該全年 open ?

Acct fg 間u唔差 second up 有做過幾間intern
In左7間big4加second tier都冇offer 好沮喪
次次interview都好緊張
唔甘心做local
今年想再報多次big4

加油呀
去到乜stage interview?幫你睇睇邊到出問題

次次都係gp in收皮 但gp in表現唔差 有幾次做leader 講得都算多野

咁同一類型job，可以問唔同sen。咪唔會煩又可以多個perspective。再進一步，比較top performance嘅sen講嘅同其他有乜分別。
btw欣賞你嘅態度

big4撚做咗差唔多4年audit ，想轉行

最撚憎group in
鑊鑊都死

次次都係gp in fail就唔該你drop your ego，認真係差

咁你解釋吓你嘅leadership包含d乜行為？

Gp in好緊張 講得好快1999咁 但講既野都係有point

在此

我今年FG，係過來人，有時講得多野冇用，你要睇下自己講既野有冇邏輯同係咪針對緊個話題黎講，如果唔係盞越講越衰，仲有唔好比interviewer覺得你淆底，我廢U畢業都有offer，你比心機啲一定大把人要

聽講係做 finance related project pmo, tom, shared services
btw 巴打你唔係岩岩轉工咩 ??

以前都會咁覺得有人睇唔起
而家唔會嚕
因為見工、工作關係都見過到好多公司、firm高層，唔少都係cpaa, acca，其實根本張嘢只係用嚟增加自己credibility同升職加薪，啫係人哋升你、請你都要有個理由咁解
如果明明有其他option仲要捨易取難，咁反而係傻仔
笑人cpaa acca就好似當年舊制笑班透過英國CE AL駁入U嘅人, 話人夠薑返嚟考香港嗰個，唔好考易嗰個，考香港嗰個佢死梗云云。
但事實係點解有易啲唔考？而且牌費考試費都貴啲啦，都係付出嘅一種。何況job ad上面都見到冇話hkicpa名貴啲，所以我覺得執着喺難度上好易逼死自己，你讀書叻還好，讀書差嗰啲仲向難度挑戰，究竟想炒幾多鑊先安樂？

想知q左cpaa可唔可以再係入面考埋hkicpa

local degree 既話唔可以
個人覺得 cpaa 適合 d 唔太多時間溫書，公司未必簽到 hkicpa, 或者個牌只係用黎錦上添花
如果擔心認受性都係考番 qp, hkicpa 認受性係香港一定最高

知唔知做開咩industry
係呀 不過offer唔怕多既

要check返mutual Recognition Agreement
有嘅情況下認受性肯定一樣～～

我啱啱grad
想問下做住second tier好啲定係等big4請人
好驚之後big4冇offer

翻左兩個月都冇試過準時收工

利申:big 4 summer intern

audit

你點define準時先
5點半或之前走叫準時嘅話都幾難準時走

我覺得每日準時翻8個鐘

想問一下其實D同K既FS team，邊個好啲？in term of client base，因為冇聽D記有咩大客，但K記好似又唔太掂。求各位指教

其實我想同大家說
Big4 audit搭唔到好路數
入到去就算比你做到去Partner
都只是一隻高級牛

勁既人要用盡big 4既network
埋到sponsor / 莊家堆搵食

市場生態

直接打去partner 房問下啦

野係冇做完架 少年

講得出呢句野證明你未做過big 4

so true,我都唔明啲文化點解可以咁on9,仲要唔跟風又比啲八婆八公唱咁早走，冇嘢做。 最衰啲manager都覺得咁樣係岩，覺得你早走即係你一係啲嘢太簡單，一係比得太少你做，都cls

in緊嘅意思係未interview?
據我所知佢上星期已經派緊offer

聽日apt test呀

有冇巴打 識張梁許李會計師樓？ 好唔好？規模算唔算2nd tier

即係再細d?

原來有呢個post
做左big4 7 年，已quit，去左個客到

上到m grade果啲好多都wok開
佢地以前就係咁樣唱人嘅八婆八公
咁咪同聲同氣
冇架喇 根本惡性循環黎嘅

有RP好好啦

唔想再麻煩人 係咪就咁報都應該有

呢行真係好撚垃圾
non peak都日日坐係到坐到11點先走得

B/R

其實fg想考牌既話
big4係咪已經係最好既出路 ？

有冇人收到kpmg同pwc 既online assessment
想問另外兩間係咪未有opening?

Pwc報左就即刻有

點解呢個po會不死不滅

D好似開左？

因為真係好多人做緊，曾經做過，或者想入行
同埋喺度你會見倒，會計唔係得big-4一條路行；就算big-4入面都有好team同wok team，起碼呢度啲討論有啲意思，唔係個個回覆都講account = 垃圾

呢排見到大部份人7點零走，自己仲做到peak咁
真係

由做數變左湊老細
由 Debit Credit 變左 加減乘除 sumif, product, vlookup...
由 accounting treatment 點做變左份文件點先令老細幫你簽到 ...
由 Q client 變左 Q 番D auditor ....

越黎越冇腦 ( i mean myself)

CHING GROUP IN 佢問你D咩題目? 參考下

有冇CHING有諗住考PC 牌? 求心得

除非你要做香港practitioners簽report之外
其實咩牌有咩重要?有就得啦
有cpaa就考下啲CFA,FRM,ACAMS個啲好過

試下做leader分波比人講之後自己補充少少加conclusion應該Group in無問題
big4要請嘅係team player唔係rambo,會唔會你自己覺得自己係leader其實係度9up加無理其他人嘅idea?

有無人考cfsa

想問下risk advisory 做fs industry，前景如何

bro 係講緊fresh grad normal application? 點解我上kp個網填完份表最尾仲係唔比我tick submit個格仔,我仲以為未開

early application close 咗
9月(?)先開normal application

但我啱啱submit到kp份online form, 係咪都計?

計掛
我以為close咗

which big 4?

不如咁講，你番香港發展就finance>acct, 到時你真係好想acct就double major.
master一般係你唔掂，去讀多個洗底。
唔明你case presentation咩意思，big4 乜major，文科都收。
你澳洲咪考CPA Australia，大把人外國翻，唔一定hk嘅qp.
趁未grad做翻幾份高質intern唔好aim big4 aim高d。喱個post有樣你睇

big4 audit唔難入...
你因為conversion貴而揀acct做major棄有興趣嘅fin真係本末倒置
咁你不如睇邊個qualification 最貴去揀major

千奇咪揀會計 1.big 4 愈來愈梅 2. 唔洗major in act都有得考qp. 3.grad job interview 成日問金融議題 永遠唔會問你 accounting d entry 除非你真係in d accounting clerk inhouse finance entry post 😏
連big 4 既面試或ac 都係考你對financial market 既了解

多數apply完幾時會有消息

Q左入去會唔會係原本個scale再加q paid

有冇ger食過好多女可以分享吓

巴打們
HLB Baker tilly SW 定grant thornton好 ？
利申 岩岩FG 垃圾大學畢業 second low

講多少少GT點wok

其實做app test使唔使做準備
定係一黎就即興咁做

唔該晒巴打
btw gt平時幾點可以收工 可唔可以趕到尾班車 ？

網上有source咪做下囉，實冇死架

即係一個course有得喺big4 present?聽落係ok但係我唔信一般人可以齋靠present impress到人，本質黎講你應該當係networking opportunity多d。
之但係，讀finance冇得reg喱堂？

同埋你如果到宜家1份intern都冇，等入second tier啦

你啱但係睇落唔似係case comp. eg, discussing group work.
同埋外國big4唔同香港，未別一樣玩法, ie case comp->intern->return offer

有無巴打做緊C 字頭果間second tier 可唔可以講多啲呢間野

想問下有冇巴打係Big 4 Tax 內部轉左去Audit或者Advisory 嘅經驗

有無人知kp 同e記分曬team未

有無做過mazar既分享下

Mazars

識人轉audit

巴打可唔可以講下難唔難轉？過程大概係點？你個朋友做到咩grade 先轉？轉左過去會唔會降grade?

係b做左9個月
容唔容易入返big4?

補充返 係it audit

由a1做起咪易

Exp hire會唔會比a1 offer?
A1都照殺

識人advisory轉fs advisory same grade
識人advisory轉audit 降grade

兩個前提都係一樣 － 你上司（Partner/manager）approve同埋你要入果支team有位

巴打interview問咗d咩同有冇written test
我嚟緊都去in

呢度有冇人收到ch offer

List acct 仔 轉返firm 係唔係好on9

之前返過份local firm intern，我上司話做big4如果無人脈係100％無可能做到partner，即使做足30年做到退休，其實真唔真

同埋有無人知big4 partner搵幾多一個月，聽講好神秘

點解咁多人話big4 易入
要in幾次又要有個assessment centre

唔計APT test
PwC 一日
其他最多都係一日 AC 一次 partner in

報 bank / MT AC interview 都有幾 round ，相對黎講 big4 offer 好易拎

要睇下有冇位升
都有人唔想升

[可能有啲local firm既巴打會唔認同或者覺得offensive, 我先道個歉先, sorry 我唔係一竹篙打一船人咁話全部local firm既人都係咁, 只係針對部份人]

其實唔好咁認真聽啲local firm所謂既上司講野喇, 尤其係年過30從來冇做過大firm嗰啲, 有部份既local firm既人根本就唔qualify入big4, 入唔到就喺度講埋啲酸到出汁既說話去掩飾自己唔係入唔到big4只係自己"選擇"唔入, 貶低啲入big4既人話人on9先入去做狗, 話自己就係醒先唔會入 好多local firm所謂既senior(甚至manager)根本連牌都冇考, 大學都冇讀, 喺度講埋啲old seafood野, 人唔笑狗都

至於人脈, 有當然會令你條路好行啲, 但有心建立connection既, 入咗去咁多年唔多唔少都會識啲人啦, 點會話一開始入firm既時候冇connection就將來都100%冇可能升partner, 聽你講呢句, 完全想像到係由嗰啲葡萄撚old seafood把口講出黎, 想像到嗰啲嘴臉

見過唔少local firm嘅人話唔鐘意big 4/second tier嘅culture, 所以先做local
然後又係度話返Local有幾wok幾chur幾學到野
我心諗

Btw 除左ugard 咩人算唔qualify 入big4

算易啦, 有時一組可以入大半

年紀大，真係未見過big4請啲26 27先pt degree grad既人入黎做jun
(當然，年紀大但係喺其他大firm空降黎做senior/manager就另計啦 )

好耐以前聽過個case 係30 先讀完pt degree 做緊local senior 轉入2nd tier 再轉big4,唔知是咪真

如果係萬中無一就無謂講啦，何況你唔知人哋背後有冇rp，有強勁既rp的話，有咩係冇可能？

Partner 幾百萬年薪
識人做銀行 check到

CPA AUS 係出面認受如何..
HKICPA 要CONVERSION 太貴....

有無人知dtt M&A group (commercial strategy & research) advisory是咪好難入？

唔係話無年齡限制架咩，之前有個post話28歲做A1都有

4間黎講E記D working係咪最流
利申：做過2間

重係咪易考過hkicpa?

妳講到HKICPA 好易噤

流又點唔流又點
好鍾意做working

利申 做過兩間

大partner 月薪都可以有7位數

恭喜大家過咗815 tax deadline既peak
記得早啲收工

有冇CHING可以分享下係commercial 做嘅經驗?
AR/AP/ treasury/ management reporting/ group reporting...
邊個有前途D?

GT

個朋友28歲先八大full time fg，讀acct，如果佢gpa夠又面試ok有無機入big4做A1，聽佢講好恨入咁

利申 我的朋友不是我

睇落唔係冇機會既 試下囉 time cost又唔大

P audit 有成功例子

嗱，如果係rp唔計架

係水記見過幾個超齡A year 1
利申死毒撚，係公司入面唔多識人

就係想講佢，好似2017先入firm

mazars有冇多啲野講
利申: 黎緊十月會返

有冇返緊mazars既分享下平均幾點收工

想問下做SW financial advisory services 既出路有咩選擇？

Job duties 係做financial due diligence ?

想問做呢個post 可唔可以簽QP exp ?

2nd tier收到big4 A2 offer
冇discount exp好感動

有冇人做過IRD/審計署? 每年headcount多唔多? 相對big4算唔算易入?

超齡即係幾大

2018 fg 非3大，去in 間英資公司
收到Accounting offer ，15k
人工算唔算ok

個Manager可能同佢同齡Lor

邊做邊搵囉

點睇vistra/tricor嘅accounting?

B>D

個tg group 爆左

想請教下大家 Pwc 個refer 個過程大概係如何? 因為我最近 搭上搭 搵到個manager refer我，想做好d準備！

背景: 做緊 Second tier 第2個grade

未

exactly做左b幾耐?
想知係做左一年幾然後計你一年exp
定真係只係做左一年

一年

講咁耐都冇人講mazars 呢間野好似好神秘咁

你team 幾

未入職 好擔心

可以好wok 可以好hea 睇team

絲打咩grade

A1咋岩岩fg

想問mazars係咪都係每年跳一grade

ys until sa2 to am

求加！

咁s2幾錢人工

有啲好奇，second tier最高人工係咪Rsm？聽聞有啲grade甚至高過big4

所有dept都係

Summer? 你確定唔係spring?

有冇BDO 10月番工？2018 FG

一係轉Bank
一係即日quit local入Second tier/Big 4

不了

Fe one take passed
但工作上咩野technical 野都唔識
Fe份md50分全部唔識
上年份md超過一半都9答
負負碌碌考完都唔知咩事

有無清都有同感

依家跳番入Bank
人工比之前仲多20%
Local

做咩部門呀，可唔可以救下叔叔

利申：好彩搵到Perm位

second-tier 都咪做啦, 做壞手勢人工又低

做過intern係咪apply都會請？但之前做又冇見過老闆

Second tier人工邊度低
人地大把job

Sa開始同big4比個差距就愈來愈大
做既job都差好遠，好多ipo爛job，根本做唔到hkma同大藍籌既job
長遠黎講咪只會自己portfolio唔靚

連sec tier都冇offer嘅唔明點解仲要做audit..
你正正常常去銀行一定請 起碼人工福利同工作時間都好d

想知有冇準備升s3既巴絲諗住轉行?

因為啲人想考牌？

其實degree holder 點解要做local firm
至少都有second tier offer 掛

想問有中同做緊e記 見佢linkedin係senior auditor姐係咩grade? SA1? 佢做咗2年細firm轉過去嘅

首先Ey sa=staff accountant (first 2 years), but Pwc sa=senior accountant (after 2 years)
第2年Ey sa1->sa2 but pwc a2->a1
有錯請指出

P a2 a1 sa3 sa2 sa1
E sa1 sa2 s1 s2 s3
D a1 a2 sa1 sa2 sa3
K a1 a2 b1 b2 b3

有冇人等緊qp放榜 我緊張到嘔，訓唔到教

最強對照表

MD first attempt pass, 好感動

Same
利申early bird 唔記得報公司training

上個Diet pass左BD
今個Diet AC肥哂
我屌你個西

A 衰 cash flow?

我都係啊屌
我岩岩grad仲未返工咁得閒都係報左一科
好驚之後返工冇時間一次過溫兩科

好感動 終於入Final

P (FS)
A Yr1 > A Yr2 > Senior Yr1 > Senior Yr2 > Senior Yr3

有冇巴絲知道 b記 interview 既流程
係咪都係aptitude test + written test group in + manager in?

我想問,岩岩FE考完PASS,QUALIFIED左, 但我得2年EXP,未到3年,可唔可以叫自己做CPA?
如果唔可以,我CV應該點寫自己QUALIFIED左?

Q 左先走啦

Qp graduate

恭喜巴打

三年經驗accountant 30k基本
Fa 周圍都唔想做好缺人下

多謝祝福

我原本都係咁諗,但好多都offer唔到
唯有揀人工之外既福利最好個間

3年30k好基本啦 congrats

你係巴打定絲打？絲打既就無所謂，巴打既你好難先升上去... 基本上人工會flat 左
去commercial 最好就係做到m / s3 grade 先走，做FM 人工都幾好

我做到S2走佐,好撚後悔

係... 就算你做AFM, 你上面仲有FM FC, 佢地唔走，你做幾年都唔會升到上去，一直拎住AFM title，人工每年加小小，所以男仔要做耐d先轉

有無巴打熟advisory 邊瓣會比較好
見唔同firm都有唔同aspect
management consulting/strategy/deal/liquidation and bankruptcy

TAS >>> all

yes. unless Deloitte S&O

道理我都明,但頂唔到真係頂唔到

好似7-8k

利申：走佐段時間，記唔清楚

望住身邊做緊commercial既都有5x k就覺得好絕望

如果同accenture比呢

S&O 會好過 accenture. digital 果類就 accenture 好 d.

general 黎我自己會排 transaction / deal > consulting > risk

30K 走唔難
但離開BIG 4再想上50K 就真係十年都未必上到

同意頂唔到真係頂唔到

S3走好易50K

我早佐一年S2走,一路都係浮浮沉沉

小弟之前係兩間listed co做AM,黎緊轉細公司,會唔會好不智

人工大約幾多

三十尾,計埋B仔四十幾

list co AM?

之前係兩間上市公司做Assistant Manager

而家轉去細公司做

講既係細公司offer既人工

有冇巴打知bt 係咪仲係完peak就炒人？

sor我指新公司都係offer AM?

係呀

所以諗緊係咪好蠢

雖然人工高佐3k

sorry我只係a1仔 純綷問下haha 幫你推推

其實我覺得又ok, pcom offer到30尾比am
規模都唔細啦
不過你做one man office定點?

3 man band
我係細公司既子公司既阿頭

Btw多謝巴打既意見

你之前做咗幾多年嘢? big4

大約4年big4+1年commercial=5年

只係做過一年吹唔吹得水啊

呢度大把人剩係做過一年啦

其實真係好易

好彩一年就走到，唔係就有排做

做左10年commercial既垃圾accountant

4年big 4 平手走都4x k?

滿4

滿4年就係4x k但我未差兩三個月所以得3x k

出去好難升人工

滿4年就係4x k但我差兩三個月所以得3x k

出去好難升人工

自膠

差少少唔等埋先走？ 唔係fs係難升人工。

家家有本難念的經

小弟EQ低抗壓力比較廢,所以唔夠4年就走佐

而家好撚後悔

我3年

會計就係悶架啦

巴打有冇後悔過做咁短時間就quit佐

返去做Audit囉

有諗過

不過一諗起以前啲跟我既人都做埋mgr,要俾佢地管,真係不了

暫時無, 因為我只係quit左一個月
可能2年後會後悔